---
layout: post
title: "Xamarin 勉強会 #JXUG 13 で発表してきました"
date: 2016-05-08 01:18:43 +0900
comments: true
categories: [Xamarin, Android, C#]
---

* [JXUGC #13 東京 緊急開催 Xamarin のすべて！ - connpass](http://jxug.connpass.com/event/29734/)
<!--more-->

で、 **「DroidKaigi2016 アプリを Xamarin に移植した話」** というタイトルで登壇してきました。

その資料です。

<script async class="speakerdeck-embed" data-id="a005a4a951d047948aa9985497736e0d" data-ratio="1.77777777777778" src="//speakerdeck.com/assets/embed.js"></script>

動画はこちら

* [JXUGC #13 東京その３ - YouTube](https://www.youtube.com/watch?v=9oPwHJ4Zc9I)

## 補足など

ライブラリ関係のもう少し細かい話は、

* [DroidKaigi2016アプリを Xamarin.Android に移植した話 - Qiita](http://qiita.com/amay077/items/09b442da6ac22269e8e0)

に書いてます。

伝えたかったのは、Xamarin でも Androidネイティブ／iOSネイティブアプリ開発 の知識も要るよということなのですが、そのためには、

* DroidKaigi も try!Swift も参加しようぜ！
* 難しいならそれに携わっている人たちをフォローしとこうぜ！
* [potatotips](http://potatotips.connpass.com/) っていうiOS/Android開発Tips共有会もあるし東京いいなあ！

ってことです。
Android にしても iOS にしても、所詮は他人の土俵なんで、その土俵に入って情報収集・質問しないと欲しい情報は得られないです（**まだ** 日本語情報が少ない、とかそういう問題じゃないと思います）。

慣れないOS・慣れない開発環境とかも、最初はツラいんですが、しばらく使い続けれいれば、その内良いトコ取りできるようになります。そういう選択ができるのも Xamarin だけなんで。

正直、 Java とか Swift を専門でやってきたネイティブアプリ開発の人たちに「C# やろうぜ！」って言っても、彼らの現状にあまりメリットないし、各言語に愛着もあるだろうし難しいと思いますから、こちらから歩み寄っていく感じで！

## その他

* 資料は [Deckset](http://www.decksetapp.com/) という Markdown でプレゼン資料生成するツールで作ってます
* Slideshare に PDF アップしたら日本語表示できなかったので Speaker Deck にせざるを得なかった
* 次なんかやるときは [Transiru](https://transiru.net/) 使います
